[公會]全港首個會計從業員既公會上線啦

借朋友AC開

大家好，我們是一群熱心的會計從業員。鑑於我們注意到大量會計從業員表示需要一個能真正代表從業員發聲的工會，我們在「香港職工會聯盟」的幫助下成立「香港會計專業人員協會」(本會)。

🏢本會宗旨：
✅謀求廣納符合入會資格的人士加入本會。
✅爭取及維護公平和合理之工資、工作時間及其他僱傭條件; 及爭取會員在社會及勞資關係之利益。
✅團結各會計界人士，盡可能以協議方式調和會員與僱主之間、會員與會員之間，及會員與其他員工之間的關係，調解彼此間之糾紛。
✅促進本會與相關僱主之間的互相尊重及了解，並爭取成為僱主的談判對象。
✅在規則訂明的情況下，給予會員就僱傭關係及勞資糾紛課題有關的法律咨詢及支援。
✅與香港會計師公會保持溝通，成為一個有力為同行發聲的工會組織。

🗣工會中長期目標包括：
1⃣定期向業界/會員發出問卷，調查業界/會員對行業及經濟的看法，及以開放渠道收集業界聲音，以工會及傳媒力量對外宣傳，向政府及僱主形成壓力，促使政府及僱主回應業界及改善會計業的生態，如長工時及待遇，以及幫助會計從業員處理及反映於會計職場上普遍遇到的各種不平等難題。
2⃣爭取擴展現行法例下不足保障會計業從業員的地方，包括但不限於標準工時法例。本會亦會研究各種能夠合法合理對僱主/團體下的反制手段。
3⃣與香港會計師公會溝通如何增加對會員的支援，如會費的運用，考試地點安排，進階考試培訓課程，及尋求有效措施解決僱主拒絕簽發工作證明的難題。
4⃣與各企業或老闆溝通，提倡為僱員作出良好而友善的工作安排，例如彈性上班時間，容許僱員在家工作，設立於危險/緊急情況下的工作安排，從而減低僱員因上下班或工作期間冒險經過危險地方的傷亡機會。
5⃣為會員舉辦專業進修講座。
6⃣幫助在讀學生盡早融合行業工作，包括提供講座或相關陪訓（本會接受學生成員的登記）。

🗣工會短期目標包括：
1⃣ 凝聚 5000+會員，發動緊急會員大會商討有關處理罷工及設立罷工或緊急援助基金事宜。
2⃣ 研究並推動各種合法手段讓會員對近期政治議題發聲。
3⃣ 與各大商戶及平台籌備黃色經濟圈，促進黃色商圈資源流動，例如連結黃色商戶及會計業志願人士以有償或無償方式合作。
4⃣招募志願人士，參與本會日常運作，及成為黃色人力資源之一。

👥工會會員入會資格為凡通常在香港居住，並受僱於會計或相關行業或職業者(如會計、核數、稅務、企業財務、商業諮詢等)，同時並非合伙人或董事或同等職位人士，均可申請成為本會普通會員。

申請入會方法：請到以下Google Form填寫網上表格 [ ]。收到申請表格、相關證明文件及會費後，會於約12個工作天連同成功申請通知書，會員卡，telegram channel （包括使用教學）等資料的郵寄到會員所登記的地址。

備註：因網上表格要求會員提供入數紙證明，但本會銀行戶口仍在申請當中，本會暫時安排每周三派員於職工盟辦事處收取相關費用（現金）並會即時發出收據作證明之用。此安排會於銀行戶口成功開通後作出調整。

香港會計專業人員協會 (職工會登記編號: 1355)
Facebook page: HKAAP 香港會計專業人員協會

職工盟辦事處地址：
旺角永旺行19樓

拉

Push

推

一個月前叫人fc, 突然變左朋友?

[求FC] 會計撚工會

點解膠層唔入得？

push